{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. Loomadele meeldib mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µned j√§nkud armastavad mind mugida!"},{"text":"Olen tihti salatis."},{"text":"Olen lehtroheline k√∂√∂givili."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Salat","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø","theme":"nature"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Mul on vars ja v√§rviline pea. Mesilastele meeldib mind k√ºlastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvatan aedades ja p√µldudel."},{"text":"Mind kingitakse tihti kingituseks."},{"text":"Ma v√µin olla palju erinevaid v√§rve, nagu punane, kollane v√µi lilla."}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø","theme":"nature"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Kasvan viinapuul ja olen pikk ja roheline. Teen maitsvat hapukurki. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µid mind viilutada ja v√µileivale panna."},{"text":"Olen k√∂√∂givilja t√º√ºp."},{"text":"Mul on vaja palju vett, et suureks kasvada."}],"options":[{"label":"Tomat","isCorrect":false},{"label":"Kurk","isCorrect":true},{"label":"Porgand","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø","theme":"nature"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen suur ja pikk ning mul on palju lehti. Linnukestele meeldib oma kodu minusse ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mulle ronida."},{"text":"Sa v√µid minust paberit teha."},{"text":"Minu lehed muudavad s√ºgisel v√§rvi."}],"options":[{"label":"Maja","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø","theme":"nature"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen puu otsas kasvav vili ja olen punane ja mahlane. Vahel olen pirukates. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Lumivalgeke s√µi √ºhe √§ra!"},{"text":"Vahel leiad minus ussi."},{"text":"Inimesed teevad minust maitsva magustoidu."}],"options":[{"label":"Banaan","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø","theme":"nature"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Mul on torkivad okkad ja ilusad lilled. Inimesed kasvatavad mind aedades, aga olge mu ogadega ettevaatlikud! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind antakse sageli kui armastuse s√ºmbolit."},{"text":"Mul on v√§ga l√µhnav l√µhn."},{"text":"Ouch! Ole ettevaatlik, et mitte torkima hakata!"}],"options":[{"label":"Kaktus","isCorrect":false},{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Tulp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø","theme":"nature"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen kollane ja kasvan hurtsikus. Sa v√µid mind poputada ja kinos s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan p√µldudel pikaks."},{"text":"Loomad armastavad mind s√º√ºa!"},{"text":"Minust saab teha n√§mmist suupistet."}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":false},{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø","theme":"nature"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Mul on k√µva kest ja kasvab puu otsas. Ahvid armastavad mind s√º√ºa! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan troopilisel puul."},{"text":"Mul on vesi sees."},{"text":"Ô∏è Sa v√µid mind leida rannalt."}],"options":[{"label":"Kookon","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false},{"label":"Mango","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø","theme":"nature"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen pikk ja oran≈æ ning kasvan maa all. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Bugs Bunnyle meeldib mind kogu aeg s√º√ºa!"},{"text":"Ô∏è Olen sinu silmadele hea."},{"text":"Osa minust kasvab mustuse all."}],"options":[{"label":"Peet","isCorrect":false},{"label":"Radikas","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø","theme":"nature"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen juur, mis on pruun ja magus. V√µid mind pudruks materdada ja k√µrvalroaks s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen seest oranz."},{"text":"Olen s√ºgisel populaarne pirukakoostisosa."},{"text":"Olen seotud kartuliga."}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Magus kartul","isCorrect":true},{"label":"Ingver","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø","theme":"nature"}}],"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Olen suur ja sinine ning kaladele meeldib minus ujuda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju vett!"},{"text":"Paadid seilavad minu peal."},{"text":"Minu k√µrvalt v√µid leida liiva."}],"options":[{"label":"Taevas","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"Puu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Mul on kest ja liigun ookeanip√µhjas v√§ga aeglaselt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga-v√§ga aeglane."},{"text":"Kannan oma maja selili."},{"text":"Mulle meeldib taimi s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Kilpkond","isCorrect":true},{"label":"Tigu","isCorrect":false},{"label":"Kala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa k√§tt ja ma elan ookeanis. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mul ei ole luid."},{"text":"Ma v√µin v√§ikestesse ruumidesse pigistada."},{"text":"Ma saan v√§rve muuta."}],"options":[{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"T√§htkala","isCorrect":false},{"label":"Krabi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur teravate hammastega kala. Inimesed on vahel minu ees hirmul. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kiskja."},{"text":"Mu hambad on v√§ga pointsed."},{"text":"Ujun v√§ga kiiresti."}],"options":[{"label":"Vaal","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":true},{"label":"Dolphin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Olen v√§rviline kala, kes elab korallriffides. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on erksad v√§rvid."},{"text":"Elan korallikodus."},{"text":"Teistele kaladele meeldib minu l√§hedal olla."}],"options":[{"label":"Kuldkala","isCorrect":false},{"label":"Klounkala","isCorrect":true},{"label":"Puhverkala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur loom, kes elab ookeanis ja laulab laule. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen imetaja."},{"text":"Suhtlen lauldes."},{"text":"Ô∏è Hingan √µhku l√§bi augu."}],"options":[{"label":"Tihend","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Walrus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Olen lameda kehaga ja pika sabaga mereloom, mis n√µelab, kui liiga l√§hedale j√µuad. Kes ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla ohtlik"},{"text":"Ô∏è Ujun laineliselt."},{"text":"Ô∏è √Ñra puutu mu saba!"}],"options":[{"label":"T√§htkala","isCorrect":false},{"label":"Seahobune","isCorrect":false},{"label":"Stingray","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen olend, kes elab ookeanis ja n√§eb v√§lja nagu taim, kuid on tegelikult loom. Mis ma olen?","hints":[{"text":"N√§en v√§lja nagu merevetikad."},{"text":"Suudan ehitada suuri riffe."},{"text":"Ô∏è Paljud kalad elavad minu kodus."}],"options":[{"label":"Korall","isCorrect":true},{"label":"Kelp","isCorrect":false},{"label":"Anemone","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen v√§ike l√§ikiv ese, mis on peidetud m√µnedesse mereolenditesse. Inimestele meeldib mind leida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti √ºmmargune."},{"text":"Ma olen v√§ga ilus."},{"text":"Mind v√µib leida austri seest."}],"options":[{"label":"A Shell","isCorrect":false},{"label":"P√§rl","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen ookeanis h√µljuv v√§ga suur j√§ine objekt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen valmistatud k√ºlmutatud veest."},{"text":"Ô∏è Ainult v√§ike osa minust on vee kohal."},{"text":"Mul on v√§ga k√ºlm."}],"options":[{"label":"M√§gi","isCorrect":false},{"label":"J√§√§m√§gi","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}}]}